越南：基於國家安全 不使用中國疫苗

越南生技公司Nanogen研發的Nano Covax疫苗已在2月開始進行第二階段的人體試驗。這對越南企圖擺脫對中國疫苗的倚賴是極為關鍵的一步。

如果試驗成功，Nano Covax疫苗最快在5月展開第三階段試驗，將有1～3萬人參與疫苗效力與安全試驗。

若數據表現良好，該月就可被當局批准作為緊急使用。鑒於越南與中國之間的領土糾紛愈演愈烈，前者希望盡快推出國產疫苗，避免受到中國的政經箝制。

政府力挺本土疫苗
越南總理阮春福曾在2月15日的一場會議強調發展本土疫苗的重要性，他在當時承諾政府將會全力支持「越南製造」的疫苗在國內推出。

越南曾在2020年4月成功研發準確率高的新冠病毒篩檢試劑，如今該國決定再接再厲，研發自家生產的疫苗。創立1997年、總部設於河內的Nanogen現正與越南軍醫學院聯手合作，利用基因重組技術，發展有效對抗新冠病毒的疫苗。Nanogen自2020年12月開始第一階段試驗。

當時60名自願受試者中，只有一小部分出現副作用，像是注射部位疼痛與發燒等症狀。

由於Nano Covax是越南首款獲准進入人體試驗階段的本土疫苗，相對其他三家也在發展本土疫苗的業者，處在大幅領先地位，如果Nanogen疫苗被證明安全有效，越南政府將計畫快速批准Nano Covax作為緊急使用。優先施打族群將涵蓋醫護與機場等第一線工作人員。

根據日本政府在2020年3月的一份報告指出，越南製藥業大多數由生產學名藥的藥廠組成。由於要在前所未見的短時間發展疫苗，其安全性自然也引發外界諸多疑慮。

不過為避免中國透過疫苗外交將影響力伸向南海地區，越南仍堅持與時間賽跑，集結所有資源，希望能在最短時間推出自家疫苗。

中國疫苗滲透東南亞
中國1月已對東南亞促銷它所生產的科興疫苗，為此北京當局還特別派遣外交部長王毅訪問緬甸和菲律賓等東南亞國家，藉此拉攏它與東南亞國家的影響力。印尼、寮國與柬埔寨已開始使用中國疫苗。

不過消息人士透露，與中國有領土爭議的越南，基於國家安全目的，寧可從其他管道採購疫苗，也不打算使用中國疫苗。

越南在疫情爆發初期因為控管得宜，導致死亡人數與感染率都排行全球最低國家之一。但也因為疫情的管控成功，導致它在採購疫苗方面遠遠落後其他國家。截至目前為止，越南向阿斯特捷利康購買的3千萬劑疫苗，目前才取得了逾11萬劑，這也導致該國必須等到本月8日才能正式展開疫苗施打行動。

現在越南還考慮採購俄羅斯的史普尼克五號疫苗（Sputnik V）。面對全球搶購疫苗的競爭日趨激烈，越南更積極加緊腳步，準備大規模生產自家研發的疫苗，以滿足國內民眾的接種需求。

No China, The World Better!

越南人最了解中國人

人民示威關政府咩事

印度都有款疫苗過左世衛認可個list
唔揀支那都大把好選擇啦

越南有句話，親美亡黨，親中亡國，越南俾中原王朝直接統治1000年，知道中國一強大，又想吞併越南。

親俄保平安,政權不倒,黨國不亡

印度個邊咁多仿製藥廠，做醫藥應該唔會差啩

敢食嘅話咪冇問題囉

黨安法呢

邊個黨先

共產黨

越南都係共產黨

雖然越南都唔可以反黨反革命,但都自由過中共嘅.
btw有無人知越共係香港出世?

胡志明，阮愛國，當時叫印度支那共產黨

越共同中共好似唔啱key

我識佢叫宋文初

但佢地係聯合國又同一邊 係咩事

大家都係獨裁陣營嘅一員,唔通叫美國搞自己咩

口交部：越南不應泛化國家安全概念

有骨氣

北漏洞拉好憎支那但親美
唔似支那狗成日拎南京事件黎講

越共挑戰中共